［我有比你屌架］今年用48億買水、貴深圳5倍

東江水供港協議今年到期，港府正與廣東省水利廳商討新一份買水協議。翻查資料顯示，同買東江水，香港特別貴，2015年深圳、東莞每立方米原水價格不足1元，同期香港實際每立方米水價高達5.5元，是深莞的5.7倍。有學者質疑供水成本不可能相差近6倍，要求粵方公開成本數據。有立法會議員認為內地供水予香港不是福利，而是暴利。

記者：潘柏林

民建聯立法會議員蔣麗芸說過，香港人有東江水飲要感恩。事實是，香港人每年購買東江水所費不菲。現時香港、深圳及東莞的食水都是由上市公司粵海投資（270）供應。香港自2006年起採用「統包總額」方式買水，無論有否用盡供水上限8.2億立方米，港方都要支付定額費用，現時購買東江水協議由2015年至今年，今年買水用47.7億元。由於協議今年屆滿，水務署和發展局已在今年初與廣東省政府水利廳談判未來的供水安排。

但同飲一江水，香港特別貴。翻查立法會文件和粵海投資的年報，2012年香港用35.4億元買水，當年實際輸入7.09億立方米原水，平均每立方米約5元。同期深圳、東莞合共用12.36億元買12.8億立方米原水，平均每立方米水費0.964元，較香港便宜逾八成，香港買水價格是深、莞的5.2倍。

香港買水越來越貴，2015年用42.22億元買水，當年實際輸入7.66億立方米原水，平均每立方米水費增至5.51元，較2012年上升10.4%。同期深莞買水費用12.7億元，每立方米買水費用0.974元，水價較2012年只上升約1%。香港水價升至深莞的5.7倍。去年本港支付近45億元買水，實際只用6.29億立方米東江水，每立方米水價突破至7.1元。

輸港東江水價過去10年平均以5至6%增長。根據傳媒去年報道，深圳、東莞水費已凍結4年，粵海投資申請上調水價一至兩成。公民黨立法會議員郭家麒指，香港與深圳只是一河之隔，買水貴近5倍令港人難以接受，他批評負責談判官員無據理力爭，「每次講東江水，國內官員好似話係一個福利、協助香港人，但睇到清清楚楚同牟利係冇分別，更加離譜佢牟利?係暴利！」

「香港願景」助理研究員葉家齊指，東江水輸港後港府全數承擔處理成本，支付貴近5倍水價並不合理，他認為港府可要求粵方公開成本數據證明。

水務署回覆稱，磋商水價會參照營運成本、人民幣兌港幣?率，以及兩地有關的物價指數變化，作為調整水價的基礎，現階段不便評論。署方解釋香港買東江水的付費方式及價格不能與深圳、東莞直接比較。深莞的供水安排、生活水平及承擔與供水有關的責任，包括為保護水源而投入的資金及土地資源等，與香港有很多不盡相同之處。

支那一早當香港外人
支那廿年
香港玩完

同外國買都冇咁貴啦

講到口臭，支那滅國啦

咁多年夾埋啲錢夠起幾多淨化廠

貴左果5倍全部都係d貪官落袋

起海水化淡都好過益比大陸佬

菲律賓駁條喉上嚟都可能仲平

水務署回覆稱，磋商水價會參照營運成本、人民幣兌港幣匯率，以及兩地有關的物價指數變化，作為調整水價的基礎，現階段不便評論。

聽聞鄰國貶到變冥幣...應該用少左錢黎買先啱

搞錯，乜唔係免費咩？

外國買野係貴d既

免費比我飲垃圾水 不了

🇨🇳

飲水思源
諗起D屍水都想嘔
仲要焗買

屌佢老母支那狗

成撚日話東江水上遊為咗香港唔開發

啲水你淨係賣俾香港咩？

深圳咪又係幫你買梗，有本事唔撚賣俾深圳，只俾香港丫。

乜唔係深圳就快有錢過香港咩

深圳人咁撚有錢 點解可以買平水 我地咁撚窮要買貴水

之前quote過起化淡廠大約要200億

其實只係4年買水既錢

飲水思原 一諗就燥啦你老母

Jr 啦

大家心知肚明啦， 撳住搶
乜都貴過人， 仲迫你買
基建全部超支不斷
當香港提款機

有蔣麗云呢啲八婆響香港做立委、有投呢啲人做議員嘅盲毛，就唔怪得支那賣我地能量水，一個願打一個願捱，抵撚做傻仔!

其實海水化淡最大問題唔係建做成本，而係現有技術好難將海水入面既重金屬完全去除，入黎沖涼淋花ok但係長期飲用好易有問題

同埋海水化淡又會做成污染，到時d環保撚又會出黎阻頭阻勢

所以建議係東南亞買水好過

真心想知，如果香港唔比錢買水
大陸可以點做？